美保守派傳媒：中共密件允提供平壤導彈 中國口交部：fake news，fake document

美國保守派政治新聞網站《華盛頓自由燈塔》，公開一份聲稱是中共中央辦公廳的內部密件，內容指朝鮮只要不再核試，毋須立即放棄核武，並可得到中方軍事及資金援助，包括中短程彈道導彈等。不過，報道亦指這文件未經獨立證實其真確性。中國外交部今天就直指，有關文件是偽造。

《華盛頓自由燈塔》稱，文件取自一名曾經和中國情報保安圈子有聯繫的人士，據稱是中共中央辦公廳去年9月15日，即朝鮮第6次核試後，發予中共中央對外聯絡部的文件。文件指出，聯合國的制裁無助解決核問題，反而令朝鮮半島問題複雜化。文件指示中聯部在嚴厲警告朝鮮的同時，亦要向對方保證，只要對方承諾不再開展新的核試驗，中方將提供諸多實惠，包括石油、資金、加強雙方貿易往來，甚至導彈等軍事技術等。

這份文件的內容與中國多次公開主張朝鮮去核化的立場有所不同。不過，國際主要報章和外國通訊社未見轉載有關報道，台灣中央社則稱美國國務院回覆該社查詢稱，已經注意到這則報道，正在仔細了解。

到今天下午，外交部發言人耿爽在例行記者會上回應相關提問時，先是「一句話，fake news（假新聞）」，然後是「一句話，fake document（假文件）。他其後補充說，「稍有常識的人都能看出來，文件是偽造的。」

稍為有常識都知係真㗎啦
之前係邊個運石油比北韓呀

查小欣召喚

明眼人都知道？

金仔如果係睇穿左習總而傾掂數的話
其實都真係幾撚勁 一個後生仔可以玩到兩個大國互片
中共繼續科水 美帝繼續9UP 佢自己就坐穩做皇帝

Never believe anything until it has been officially denied

特別係垃圾國

喂 你做咩偷運石油啊? 我無啊

5毛: 唔比用運油船釣魚？